{
    "question": "Buatlah contoh makna denotasi dan konotasi 2 kalimat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "makna konotasi : ~ buah tangan\u00a0  ~buah bibir<br>makna denotasi : ~ tangan kanan ~kaki kiri<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengertian-dari-puisi-221",
            "question": "Sebutkan pengertian dari puisi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>puisi merupakan ungkapan perasaan atau pikiran penyairnya dalam satu bentuk ciptaan yang utuh dan menyatu</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Puisi\u00a0(dari\u00a0bahasa Yunani kuno:\u00a0\u03c0\u03bf\u03b9\u03ad\u03c9/\u03c0\u03bf\u03b9\u1ff6\u00a0(poi\u00e9o/poi\u00f3) =\u00a0I create) adalah\u00a0seni\u00a0tertulis di mana\u00a0bahasa\u00a0digunakan untuk kualitas estetiknya untuk tambahan, atau selain arti semantiknya.</span><span>Penekanan pada segi estetik suatu bahasa dan penggunaan sengaja pengulangan, meter dan rima adalah yang membedakan puisi dari\u00a0prosa. Namun perbedaan ini masih diperdebatkan. Beberapa ahli modern memiliki pendekatan dengan mendefinisikan puisi tidak sebagai jenis literatur tapi sebagai perwujudan imajinasi manusia, yang menjadi sumber segala kreativitas. Selain itu puisi juga merupakan curahan isi hati seseorang yang membawa orang lain ke dalam keadaan hatinya.</span><span>Baris-baris pada puisi dapat berbentuk apa saja (melingkar, zigzag dan lain-lain). Hal tersebut merupakan salah satu cara\u00a0penulis\u00a0untuk menunjukkan pemikirannnya. Puisi kadang-kadang juga hanya berisi satu kata/suku\u00a0kata\u00a0yang terus diulang-ulang. Bagi pembaca hal tersebut mungkin membuat puisi tersebut menjadi tidak dimengerti. Tapi penulis selalu memiliki alasan untuk segala &#039;keanehan&#039; yang diciptakannya. Tak ada yang membatasi keinginan penulis dalam menciptakan sebuah puisi. Ada beberapa perbedaan antara\u00a0puisi lama\u00a0dan\u00a0puisi baru</span>Namun beberapa kasus mengenai puisi modern atau puisi cyber belakangan ini makin memprihatinkan jika ditilik dari pokok dan kaidah puisi itu sendiri yaitu &#039;pemadatan kata&#039;. Kebanyakan penyair aktif sekarang baik pemula ataupun bukan lebih mementingkan gaya bahasa dan bukan pada pokok puisi tersebut.<span>Di dalam puisi juga biasa disisipkan\u00a0majas\u00a0yang membuat puisi itu semakin indah. Majas tersebut juga ada bemacam, salah satunya adalah\u00a0sarkasme\u00a0yaitu sindiran langsung dengan kasar.</span><span>Di beberapa daerah di\u00a0Indonesia\u00a0puisi juga sering dinyanyikan dalam bentuk\u00a0pantun. Mereka enggan atau tak mau untuk melihat kaidah awal puisi tersebut.<br></span><span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-contoh-paragraf-argumentasi-dengan-pola-sebab-akibat-820",
            "question": "Tuliskan 3 contoh paragraf argumentasi dengan pola sebab akibat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pendidikan\n adalah salah satu faktor penentu dalam maju mundurnya suatu bangsa. \nNamun demikian fakta yang sudah tidak dapat terbantahkan lagi, bahwa \npendidikan di Indonesia adalah pendidikan yang sangat mahal dan tidak \nterjangkau bagi masyarakat yang tidak mampu. Pada tahun 2010 saja, lebih\n dari 1 juta siswa SD hingga SMA yang putus sekolah. Biaya pendidikan \nyang mahal diperkirakan menjadi sebab tingginya angka putus sekolah di \ntahun 2010 tersebut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memuji-keindahan-alam-dong-sama-responnya-908",
            "question": "Kalimat memuji keindahan alam dong sama responnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A : Wow, indahnya pemandangan ini<br>B : pasti, namanya aja tanah kelahiranku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pegunungan ini saangat indah<br>:respon :keindahan pegunungan karna kebersihan dari pencemaran udara<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-empat-dari-tujuh-penambang-ditemukan-tewas-di-penambangan-int-687",
            "question": "(1) Empat dari tujuh penambang    ditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,\r\n Kalimantan Selatan. (2) Korban tertimbun tanah longsor dari bibir tambang. (3)\r\n Penambangan tradisional itu runtuh setelah hujan lebat mengguyur kota Banjar\r\n Baru. (4) Kegiatan evakuasi korban yang tertimbun longsoran tanah setinggi\r\n empat meter itu perlu waktu yang sangat lama karena hanya menggunakan cangkul\r\n dan sekop. (5) Keempat korban longsor itu pada hari Jumat dimakamkan di Cempaka\r\n dan Sungai Tiung.\r\n\r\nKalimat yang berbentuk opini dalam paragraf tersebut\r\n terdapat pada nomor \u2026. \r\n\r\nA.\u00a0\u00a0\u00a0 (1) \r\n\r\nB.\u00a0\u00a0\u00a0 (2) \r\n\r\nC.\u00a0\u00a0\u00a0 (3) \r\n\r\nD.\u00a0\u00a0\u00a0 (4) \r\n\r\nE.\u00a0\u00a0\u00a0 (5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru, kalimantan selatan</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0 (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,<br>\nKalimantan Selatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditinjau-dari-bola-yang-digunakan-permainan-bulu-tangkis-termasu-816",
            "question": "Ditinjau dari bola yang digunakan, permainan bulu tangkis termasuk jenis permainan . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "termasuk dalam\u00a0permainan\u00a0bola kecil",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis permainan olahraga Atletik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-ciri-yang-menandai-teks-anekdot-mohon-bantua-433",
            "question": "Ada yang tahu nggak ciri yang menandai teks anekdot?\r\nmohon bantuannya :)\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anekdot adalah sebuah teks yang berisi pengalaman\nseseorang yang tidak biasa. Pengalaman yang tidak biasa tersebut disampaikan\nkepada orang lain dengan tujuan untuk menghibur si pembaca. Teks anekdot pada\numumnya terdiri dari 5 bagian. 5 bagian itu antara lain abstract, orientation,\ncrisis, reaction, dan coda.\u00a0<br><br><span>Abstrak adalah bagian di awal paragraf yang berfungsi\nmemberi gambaran tentang isi teks. Biasanya bagian ini menunjukkan hal unik\nyang akan ada di dalam teks.\u00a0<span><br></span><span><br>\nOrientasi adalah bagian yang menunjukkan awal kejadian cerita atau latar\nbelakang bagaimana peristiwa terjadi. Biasanya penulis bercerita dengan detil\ndi bagian ini.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nKrisis adalah bagian dimana terjadi hal atau masalah yang unik atau tidak biasa\nyang terjadi pada si penulis atau orang yang diceritakan.</span><span><br></span><span><br>\nReaksi adalah bagian bagaimana cara penulis atau orang yang ditulis\nmenyelesaikan masalah yang timbul di bagian crisis tadi.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nCoda merupakan bagian akhir dari cerita unik tersebut. Bisa juga dengan memberi\nkesimpulan tentang kejadian yang dialami penulis atau orang yang ditulis.</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-ditempuh-oleh-pemerintah-agar-syarat-syarat-itu-terpe-993",
            "question": "Apakah yang ditempuh\r\n oleh pemerintah agar syarat-syarat itu terpenuhi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memperbaiki sistem yang ada sebelumnya agar lebih efektif dan efesien dalam melakukan prakteknya serta harus memiliki prioritas utama dan memperhitungkan jangka waktu yang ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawak-juga-mengandung-unsur-lucu-apakah-teks-anekdot-sama-dengan-223",
            "question": "Lawak juga mengandung unsur lucu. Apakah teks Anekdot sama dengan lawak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak sama,karna anekdot memiliki makna dan pengertian di balik kesan lucunya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}